成日話土共，咩係土共？葉劉算唔算？何君妖算唔算？

原片：
大清帝國政策，對香港「二次回歸」的啟發

自從出現新香港的二次回歸後，官方說要提倡國民教育和中國歷史等，如果單純是教中國歷史，也未嘗不可，在中國歷史當中，有不少可以讓我們獨立思考的地方，亦都可見到跟我們設身處地的參考價值，當然官方如何解讀，是另一回事。中國共產黨雖然是馬列主義的政黨，在毛澤東開始對中國傳統封建歷史的帝皇在政的思維權術的理解是遠遠超於馬列主義，譬如我回頭看清朝的歷史，對官方來說依然是一個大一統朝代，但如果我們仔細觀看，他們對邊陲地方的管理思維，其實我們亦會感受到似曾相識有。

...

第二，教科書經常講的滿清政府對西南部小數民族的政策，實行改土歸流的政策，大家看雍正王朝，都會有印象，曾幾何時雍正王朝，在香港也掀起熱潮，中間講述不少權術，所謂的改土歸流，土就是土師，流就是流官，就是取代當時可以世襲的土師，朝廷指派流官去，簡單來講，是防止地方主義。這些土帥表面上都已經很馴服，很乖，做建制派、護旗等等，就是護大清的龍旗，但也不獲得充分的信任，因為他們始終是地方勢力，所以也是要用流官取代。那改土歸流跟現在的香港，有沒有關係呢，那自然是有，誰是香港的土師，香港的土師有很多種，譬如話鄉議局，正正就是土師，在港英的時代對在香港的新界鄉紳就等於他們對待印度的土邦的土王或是阿拉伯世界的猶長，基本上香港的鄉紳，都是這樣的角色所以才會有鄉議會的存在。

除了這些香港世襲的土師外，譬如說地產黨、大家族，對北京來說都是地方勢力又好像公務員是深層政府，這都是廣義的土師，有這些廣義的土師，就要派流官，所以在可見將來的香港譬如公務員，是會由內地名牌大學畢業學生，北大、清華的派下來，這是另一種的改土歸流，對待傳統的地產黨自然有札根內地的既得利益集團出現，這也是改土歸流的一部分，那很多實質上世襲和有影響力的團體、既得利益者，也是會打散他們的集團。其實跟大清看待西南部小數民族的領導精神是一樣，不用說紫荊黨，也是改土歸流的一個部署。在官方教科書也提到，滿清有一個政策，崇其教而抑其政，針對的對象是藏民，那滿清的貴族亦會與他們通婚，亦會尊崇喇嘛教，皇室給很多禮遇，這是所謂的崇其教。

但同一時間也很害怕，西藏勢力變大，所以也要靠金瓶掣籤防止達賴喇嘛與當地的貴族尾大不掉，亦要派駐藏大臣怕他們造反。一方面他們崇高地位，但其實還要一直滲透，確保𥚃面有滿清的自己人防止他們造反，這個對西藏政策其實與今天北京看待香港的傳統建制派，很相似，無論他們多愛國，表面上多激進地愛國，就好像將達賴喇嘛，滿清將他們高高舉起但並不代表信任他們，因為也是怕他們尾大不掉，所以論到傳統建制派還是會派人滲透，像駐藏大臣派駐一樣，崇其教抑其政，可看建制派現在應是寒天喝雪水。

睇完幫手留言同正評呀手足，個post會好快沉

全文：

【燕子生命－YouTube機頂盒 17 Jan 2021】

YouTube機頂盒係燕子生命針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。

然而我們燕子生命能力有限，不能將資訊帶到所有在囚手足手上，歡迎有興趣嘅在囚手足親友亦可自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學、歷史同娛樂影片謄本可以下載！

1089. 香港歷史系列 IV：戰後起風雲

1090. 香港歷史系列 III：香港保衛戰

1091. 馬來西亞疫情失控進入緊急狀態 為何遭質疑政治操作？昔日防疫楷模怎麼了

1092. 鏗鏘集：疫下社企

1093. 【what7yousay #6】人們為甚麼會看不起哲學？

1094. 『 返校的時代背景！這段臺灣歷史不能忘 』臺灣吧

1095. 【回到未來・沈旭暉 035🇨🇳🇭🇰】大清帝國政策，對香港「二次回歸」的啟發

1096. 紫荊黨接棒成疑｜陶傑：北京除舊手法醜陋 立新更不可能 #陶傑開talk

1097. 香港人花48億買水助養大陸省市 水源有動物遺體及雌激素：「呢個係政治水！」品水師月花$500就唔使飲東江水

1098. 什麼是「高功能反社會人格」？「心理變態」是反社會人格嗎？【下集】【心理學】 | 維思維

在囚手足網上筆友系統

在囚手足支援手冊

Push

幾時出po

油

未來巴

push

pepe gor

推

sorly

燕窩

血燕

唔緊要啦

下次都係等你哋上咗熱門先

燉咗你

幫你推下po先

紅燒乳鴿

冇夜市 冇得食好耐冇食過

富東閣訂？

學到嘢

都冇得gathering

燕女

我好惡

沈旭暉啲片真係學到嘢

時仔時女

自己同屋企人食啦

or 男/女朋友

上唔到熱門

其實焗返熱唔知脆唔脆

改土歸流不嬲都有
支聯辦已經係好例子

而且支共邊個都唔會信

冇人

黃色外送服務

另一條片陶傑講得清楚好多
唔知紫荊黨會點樣take over個政權

太多po

太遠了

push！

小萬絲

同我上

熱門呀我要

睇嚟，保蝗黨都要收皮，完全無曬利用價值

hi

插畫幾靚

民建聯仲話紫荊黨唔成氣候
人哋根正苗紅 你班柒頭收檔啦

狡兔死，__ __ __。
飛鳥盡，__ __ __。

怎麼可以食狗狗 狗狗這麼可愛

有D送到外區架！

唔知幾時有返夜市團年都冇得團

中國傳統啊！！！

前日出完 要休息一星期

君子遠庖廚
唔知都還好 如果知真係搞唔掂

所以我先成日同班藍絲講，你當人地同胞，人地當你羊祜，係支那人眼中，你地又無佢地係支那大陸嘅人咁親，點解要俾著數你地先

你地要保命保住自己嘅家產，但係人地就係嚟共你個產

唔係洗乜搞咁多嘢出嚟呀你估支共剩係想對付黃絲咩

依家先知 少上連登睇唔到

而我唔食肉

佢地係乜都不如

分分鐘係土共眼中，班反對派嘅作用仲大過佢地

人哋啲北佬講北話 香港人識條春咩
你估人哋唔識咩叫非我族類

人造肉會唔會食

you mean 素肉？

Hi

人地北京人都未必同上海人fd 到啦

我地香港人都唔知同人地隔幾多重關係

仲妄想人地對你地友善

素肉應該係指植物肉？
sorry我唔太熟 但人造肉應該係好似誠哥投資個間人工整出嚟個種？

唔識。不過都係唔prefer

上海人都好排外
見話佢哋嫁娶好少會考慮上海以外嘅人
其實佢哋自己都知隔咗唔同省已經係完全唔同嘅人
得啲on9小粉紅成日諗住祖國大一統好強大
佢哋真係心諗同你好撚frd咩

係咪真係好討厭肉
以前識個德國妹都係食齋
見到我食肉佢會面容扭曲

就算佢地嘅祖國真係好強大，咁又關佢地春事咩

佢地都無份享受成果

好多時資本咪又係集中係國企同共產黨到

個江山係屬於共產黨 關佢哋咩事
奴隸嚟架咋
中方會不惜一切代價反擊
以為自己係中方 代價咋

中聯辦唔係大過特區政府咩
睇下林鄭刷曬鞋副嘴臉

一個practice...？
受信佛既親人影響。
咁我又唔會咁誇張既

共產黨還共產黨，人民（奴隸）還人民（奴隸）

兩回事嚟㗎

姐姐梗係唔算啦，你見唔見次次佢都無事，日日篤灰梗係無野啦，連BNI單野都爆響口，同689一樣係手足

pudh

冇人完全